---
title: "Jangan Merasa Tidak Berguna"
date: 2020-08-26T00:51:36+07:00
draft: false
description: "Memang tidak semua orang dapat sesuatu yang besar yang dianggap berguna kepada orang lain, tetapi kita dapat melakukan hal-hal sederhana yang berguna."
tags:
- semua 
- belajar 
- inspirasi 
---

Banyak orang selalu mengeluh, alasannya macam-macam. Ada yang karena pekerjaannya amat melelahkan, mereka merasa tidak berguna karena mereka berpikir mereka hanyalah seekor budak korporat. Ada juga yang karena bekerja pada orang lain sehingga mereka memutuskan untuk membangun usahanya sendiri. Tetapi kenyataannya usaha yang dibangunnya tidak berjalan dengan lancar. Pada akhirnya mereka menyesal karena telah meninggalkan pekerjaannya dan menganggap dirinya tidak berguna. Ada pula yang tidak memiliki pekerjaan, mereka menghabiskan hari-harinya dengan kegiatan-kegiatan yang mereka sukai untuk melawan rasa sepi. Bahkan ada yang sudah putus asa dalam mencari pekerjaan sampai-sampai sempat berpikir untuk bunuh diri karena merasa tidak ada gunanya hidup mereka. Ada lagi yang merasa tidak mampu berbuat apa-apa karena keterbatasan yang mereka miliki.

Jika kamu sedang mengalami hal-hal tersebut, percayalah bahwa lelah ini hanya sementara saja. Walaupun tidak mudah, tetap berusaha dan bekerja keras, dan jangan pernah merasa tidak berguna.

Kamu tahu? Tanpa disadari keberadaan kita ini secara alami ternyata sudah berguna kok! Di setiap waktu kita mengeluarkan karnondioksida yang menjadi makanan bagi para tumbuhan guna mempertahankan keberadaan mereka. Di setiap waktu, tubuh kita sudah menjadi rumah bagi jutaan mikroorganisme. Bahkan, feses kita pun mejadi pupuk yang sangat berharga bagi para tumbuhan.

Memang tidak semua orang dapat sesuatu yang besar yang dianggap berguna kepada orang lain, tetapi kita dapat melakukan hal-hal sederhana yang berguna. Ketika kita tersenyum saja, itu sudah memberikan energi positif dan memberikan sedikit kebahagiaan kepada sekitar kita. Ketika kita bersedia untuk mendengarkan orang lain berbicara, itu pun kita sudah mengurangi sedikit rasa kesepian mereka.

Oleh sebab itu, jangan pernah merasa tidak berguna, ya!

